831灣仔暴動案 警方散庭後向主控官要求: 不可向傳媒透露和核實警員名稱

【不能說的名字】繼眾新聞及多間傳媒報道，831灣仔暴動案庭上作供警員及口供後，警方今在散庭後向主控官表示，不可向傳媒透露和核實警員名稱。

831灣仔暴動案是公開審訊，庭上傳召多名警員作供，包括案發當日制服及拘捕被告的速龍，警員亦需具名宣誓。按慣例，傳媒有需要核實警員的名稱。惟今日散庭後，傳媒嘗試核實警員名稱的寫法時，有警員向主控官要求，不要向傳媒透露警員名稱。

在此案中，相關作供警員沒有向法庭申請匿名令，法庭也沒有要求傳媒不准報道警員名字。

連日的案情，速龍曾在庭上作供，稱「不清楚身邊的同事是誰」、「如果要逐個知，我係不清楚，只知邊個當值」、「用棍令佢冷靜」、「我突然喚醒記憶」等。

相關報道：
【831灣仔暴動】警認反修例行動不展示編號 六隊員共用同一行動呼號 速龍：不清楚身邊同事係邊個
【831灣仔暴動】速龍否認手持警棍盤問到承認 首次口供無提有人放鐵通落地 「我突然喚醒記憶」

why行得正企得正忠誠勇毅怕咩俾人知
應該大大聲講叫咩名仲要講埋係做畜龍，咁先威

社會寄生蟲

第一眼（以為）恐怖分子

蒙撚晒面咁面對?

are you kidding me

你地覺得自己做得啱 怕咩比人知呀

恐嚇法官

我突然喚醒記憶都得

行得正企得正怕咩啊

可以做MEME

聲稱好撚多香港人支持你地
但做野就畏首畏尾 不知所謂

話人蒙面 唔俾人蒙面
但自己又唔出樣 又俾名

自己對得住 天地良心 怕咩俾人知名